{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh bị ghẻ", "question": "Em mới sinh cháu được 25 ngày, hiện nay con cháu bị ở ngoài da những mụn như bị ghẻ nước. Các bác sĩ cho cháu biết giờ cháu phải làm như thế nào để con cháu khỏi, cháu lo quá. Cháu cảm ơn!", "answer": " Chào chị,,Chị nên đưa bé đi khám để bác sĩ chẩn đoán bệnh nhé.,Thân mến.,Ths.Bs Trần Hà Phương Tâm\nKhoa sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-bi-ghe/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh", "question": "Các bác sĩ cho em hỏi, con em mới 10 ngày tuổi tại sao rốn cháu có mùi hôi? Kính mong bác sĩ cho ý kiến.", "answer": "Chào bạn,,Nếu rốn chưa rụng mà bị sưng đỏ, rỉ dịch hoặc chảy máu và có mùi hôi thì có thể bé của bạn bị nhiễm trùng rốn.,Khi bé có vấn đề về sức khỏe, tốt nhất là bạn nên đưa bé đi khám bệnh ngay vì phải qua thăm khám trực tiếp bác sĩ mới có thể chẩn đoán bệnh và điều trị chính xác được.,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-18290/"}
{"title": "Hỏi đáp: Có phải trẻ bị tiêu chảy và ngày uống vacxin tiêu chảy cấp", "question": "Thưa bác sĩ, bé trai nhà em sinh ngày 13/01/2015, đến nay đã được 3 tháng 23 ngày. Thế nhưng bé vẫn đi tiêu nhiều lần trong ngày. Trước đây bé đi trên 10 lần/ngày. Từ khoảng hơn 2 tháng đến nay thì bé đi 6-7 lần/ngày. Tình trạng phân thì vẫn giống nhau. Phân có lúc vàng, lúc xanh, có hoa cà hoa cải và lẫn nước. Bé nặng 6,8 kg, bú và ngủ tốt.Em muốn hỏi bác sĩ là bé đi tiêu nhiều như thế có sao không? Có phải do tiêu chảy không, vì thường những đứa trẻ khác sẽ đi phân đặc và ít lần sau 2 tháng? Em đã cho bé ngừa 5 trong 1 mũi 2 ngày 6/5. Em định 6 ngày nữa sẽ cho bé đi uống vacxin ngừa tiêu chảy cấp lần 1 nên em cũng hơi lo, vì lỡ bé bị tiêu chảy thì không biết có uống được không. Và khoảng cách thời gian giữa ngày uống 5 trong 1 và tiêu chảy cấp là mấy ngày tối thiểu? Em kính mong nhận được câu trả lời trong thời gian sớm nhất. Em xin cảm ơn bác sĩ. ", "answer": "Chào chị,,Theo lời chị mô tả thì phân bé vẫn bình thường, không bị tiêu chảy. Chị không nên so sánh phân với những bé khác vì mỗi bé được bú các loại sữa khác nhau. Bé bú mẹ sẽ tiêu nhiều lần hơn, phân lỏng hơn so với bé bú sữa bò.,Chị cứ đưa bé đến khám sàng lọc trước tiêm ngừa. Nếu bác sĩ nhận thấy sức khỏe bé đủ tiêu chuẩn sẽ cho bé uống ngừa tiêu chảy. Thông thường, sau khi tiêm ngừa 5 trong 1, chị sẽ được dặn dò mang bé trở lại uống ngừa tiêu chảy sau 1 tuần.,Thân mến,,Ths.Bs Trần Hà Phương Tâm\nKhoa sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/co-phai-tre-bi-tieu-chay-va-ngay-uong-vacxin-tieu-chay-cap/"}
{"title": "Hỏi đáp: Xin bác sĩ tư vấn", "question": "Thưa bác sĩ, con tôi hiện được 9 tháng tuổi, tôi muốn bổ xung thêm DHA cho cháu nên mua DHA milk của Úc dùng. Thưa bác sĩ vậy bổ sung DHA bằng thuốc như vậy có tốt không hay chỉ bổ sung thông qua thực phẩm tốt hơn ạ?", "answer": "Chào chị,,Có rất nhiều thực phẩm như các loại cá, các loại hạt… có chứa DHA tự nhiên rất dễ hấp thu. Chị nên bổ sung cho con bằng những nguồn tự nhiên và không nên lạm dụng quá mức DHA cho bé nhé.,Thân mến,,Ths.Bs Trần Hà Phương Tâm\nKhoa sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/xin-bac-si-tu-van/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi tiểu ít trong ngày", "question": "Bé được 13 tháng tuổi, có hôm bé thức dậy đi tiểu từ 6h rưỡi cho đến 2h chiều bé không có đi, lo quá mẹ em đã áp dụng 1 số biện pháp của ông bà xưa là dùng chổi quét lên mu của bé 7 cái, mấy bác thì chỉ đắp dừa nạo, lấy nước đá tha lên mu, 7 con ốc đắng đắp nữa. 2h bé tiểu, đến chiều cũng chỉ có vài lần. Việc trong ngày thường trên 1 tiếng đến 2 tiếng đồng hồ bé mới đi tiểu. Bé ăn cháo và bú sữa mẹ, uống nước cũng không nhiều lắm. Khi suy bé tiểu bé hay khóc, ễnh ngược không chịu tiểu, và rất lâu mới tiểu được. Em muốn hỏi trường hợp vậy bé có bị bệnh gì về đường tiểu không? Nước tiểu bé vàng nhạt. ", "answer": " Chào chị,,Nguyên nhân tiểu ít thường là do bé thiếu nước. Hơn nữa đang mùa nóng, bé ra mồ hôi nhiều cũng sẽ ít tiểu. Tuy nhiên do bé khóc nhiều khi tiểu, có khả năng do nhiễm trùng đường tiểu, chị nên đưa bé đến bệnh viện làm xét nghiệm nước tiểu nhé.,Tất cả các biện pháp chị làm cho bé đều không có chứng cứ khoa học, chị không nên làm nữa.,Thân mến,,Ths.Bs Trần Hà Phương Tâm\nKhoa sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-tieu-it-trong-ngay/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sốt cao hơn khi tiêm vacxin mũi 3", "question": "Chào bác sĩ! Con em vừa được chích ngừa mũi 3 vacxin 6 trong 1, sau tiêm khoảng 10 tiếng bé sốt 38,9 độ, có quấy khóc, khó ngủ, 2 lần trước bé tiêm vacxin 5 trong 1 pentaxim chỉ bị sốt 38,1 và 38,2 độ thôi. Như vậy bé có bị dị ứng vacxin 6 trong 1 không? Y tá tư vấn bé không cần chích nhắc mũi 6 trong 1 mà chỉ chích riêng mũi Viêm màng não mũ do Hipp, có đúng không ạ? Cám ơn bác sĩ nhiều.", "answer": "Chào chị,,Sốt là một trong các phản ứng thường gặp sau tiêm ngừa. Sốt không phải là dị ứng thuốc. Chị chỉ cần cho bé uống thuốc hạ sốt và theo dõi. Nếu bé có các biểu hiện như lừ đừ, tái, da nổi bông, ít chơi, ngủ nhiều thì nên đưa bé đến cơ sở y tế ngay.,Hiện tại bé đã hoàn thành 3 mũi tiêm ngừa 6 bệnh ở trẻ em. Đến 16 tháng, bé sẽ được tiêm nhắc một mũi tương tự nữa. Tại phòng khám trẻ Bệnh viện Từ Dũ không có thuốc ngừa viêm màng não do Haemophilus influenza type B mũi đơn mà đã được bao gồm trong mũi tiêm 6 trong 1 hoặc 5 trong 1, nên có lẽ chị đã nghe nhầm.,Thân mến,,Ths.Bs Trần Hà Phương Tâm\nKhoa sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-sot-cao-hon-khi-tiem-vacxin-mui-3/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ bị giãn não thất", "question": "Chào bác sĩ. Em mới sinh bé trai lúc trước sinh phát hiện bé bị giãn não thất 11mm giờ em không biết bé có giảm hay không? Cho em hỏi đến tháng thứ mấy thì đưa bé đi khám được? Em ở Quảng Bình nên khám ở đâu? Em có nên vào tphcm khám không? Em xin cảm ơn bác sĩ ạ.", "answer": "Chào chị,,Chị nên đưa bé đến bệnh viện Nhi tại địa phương để khám và siêu âm lại cho bé. Tùy vào triệu chứng lâm sàng và kết quả siêu âm, nếu cần chuyển lên tuyến trên, bác sĩ sẽ tư vấn cho chị.,Thân mến,,Ths.Bs Trần Hà Phương Tâm\nKhoa sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-bi-gian-nao-that/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêu hoá của bé", "question": "Bác sĩ cho em hỏi: bé của em đã được 1 tháng, nhưng ba hôm nay bé không đi tiêu được. Vậy giờ phải làm sao hả bác sĩ?", "answer": "Chào chị,,Thông tin chị đưa ra quá ít nên không thể tư vấn chính xác được. Chị hãy đưa bé đi khám để bác sĩ chẩn đoán chính xác bệnh cho bé nhé.,Thân mến,,Ths.Bs Trần Hà Phương Tâm\nKhoa sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tieu-hoa-cua-be/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thắc mắc về kết quả xét nghiệm máu", "question": "Chào bác sĩ bé nhà tôi được 14,5 tháng, vừa rồi bé có bị sốt nhiều ngày do viêm họng cấp và đi khám bác sĩ chỉ định xét nghiệm máu. Trong kết quả xét nghiệm, có những chỉ số vượt hơn giới hạn bình thường. Tôi xin nêu đầy đủ trong kết quả xét nghiệm, Kính mong qúy bác sĩ giải thích và tư vấn rõ hơn cho tôi hiểu rõ. Xin chân thành cám ơn.Huyết học Huyết đồ – Máy đếm tự động (0.6 – 4.1) – (10.0 – 58.5%) WBC 14.3 (4.1 – 10.9) K/uL Lym 4.8 – 33.6 % (0.6 – 4.1) _ (10.0 – 58.5%) Mid 1.8 – 12.4 % (0.0 – 1.8) _ (0.1 – 24%) Gran 7.7 – 54 % (2.0 – 7.8) _ (37.0 – 92.0%) RBC 4.62 (4.2 – 6.3) M/uL HGB 12.6 (12.0 – 18.0) g/dL Hct 38.1 (37 – 51) MCV 82.5 (80 – 97) fl MCH 27.3 (26 – 32) pg MCHC 33.1 (31 – 36) g/dl RDW 13.8 (11.5 – 14.5) % PLT 311 (140 – 440) MPV 6.8 (0.0 – 99.8) fL PCT 0.21 (0.00 – 9.98) % PDW 15.8 (0.0 – 99.8) 10 (GSD)", "answer": "Chào anh,,Kết quả xét nghiệm cho thấy con anh có dấu hiệu nhiễm trùng (viêm họng). Lần sau, anh nên hỏi thẳng bác sĩ khám bệnh để được tư vấn kịp thời.,Thân mến.,Ths.Bs Trần Hà Phương Tâm\nKhoa sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thac-mac-ve-ket-qua-xet-nghiem-mau/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé chưa biết nói", "question": "Chào bác sĩ : bé nhà em đã 16 tháng rồi mà chưa nói được, chỉ nói được ba ba. Bác sĩ cho hỏi như vậy có chậm nói quá không? Có cần cho bé đi khám không? Bé nhà em bé trai. Cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bé 16 tháng có thể nói được các từ đơn, có thể chưa chuẩn lắm, ngoại trừ các từ “mama”, “papa” mà bé nào cũng đã nói được trước đó. Bạn hãy thử dành nhiều thời gian trò chuyện với bé, khuyến khích bé nói khi bé cần gì đó, không được tiếp xúc với tivi, máy tính bảng. Nếu tình trạng vẫn không cải thiện thì nên đưa bé đi khám tâm lý.,Thân mến,,Ths.Bs Trần Hà Phương Tâm\nKhoa sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-chua-biet-noi/"}
